（撐港台請入）停止干預香港電台、反對停播《頭條新聞》的公開聯署信

致通訊事務管理局：

我們是一群曾受港台節目(包括但不限於《頭條新聞》、《鏗鏘集》、《左右紅藍綠》、《講東講西》等)邀請的嘉賓主持、受訪者，港台節目觀眾、聽眾、支持者及一眾港台現職員工/前員工。

通訊事務管理局於今天（5月19日）公佈，指收到超過3300個與《頭條新聞》相關的投訴，指控節目污衊和侮辱警方、資料不準確及未能在個人意見節目中表達多方面意見。局方裁定投訴成立，決定向港台發出警告，並要求港台向警方道歉。有感以上裁決有失公允，我等責無旁貸聯署發出聲明以正視聽，務求還《頭條新聞》一個清白。

《頭條新聞》自1989年4月4日啟播以來，31年來貫徹宗旨、始終如一——以諷刺、幽默、詼諧手法反映社會實況，不畏強權，為民發聲。自去年反送中運動開始以來，警暴及選擇性執法的問題一直撕裂警民關係，警隊支持度屢創新低（見註1）。警隊質素更每況愈下，輕則盜竊、拾遺不報，重則佔用公地、僭建甚至販賣毒品，綱紀廢弛，有目共睹。正當巿民對警隊之失望、心痛、忿怒卻無從表達之際，《頭條新聞》正發揮其一貫橋樑功能，為巿民傳聲，令警隊以至政府聽到真實民意。王喜的「驚方訊息」沒有惡意描繪、刻意扭曲事實，節目呈現的是廣泛市民極度不滿警隊表現、強烈要求重組警隊的社會實況。至於警方如何詮釋、看待，則非《頭條新聞》可控制範圍。

《香港電台約章》B 5(d)及(e)言明，港台的使命是「提供可讓政府及社會各界討論公共政策、以不畏懼和不偏私的方式表達意見的平台」以及「服務普羅大眾，同時照顧小眾的需要」，《頭條新聞》正堅守此重任，一直敢於觸碰敏感議題，反映政治最真實一面。於97回歸前，《頭條新聞》製作團隊曾將末代港督彭定康畫成頑童，時任港澳辦主任魯平則化身盛怒母親。怒母褪去頑童短褲，再以乒乓球拍狠打頑童屁股，藉此詼諧地表達彭定康與魯平在香港回歸及前途問題上的對抗關係。即使目不識丁的平民百姓，亦能透過如此生動傳神的表達手法，了解如此複雜的政治角力。多年以來，怒母頑童均無批評節目「離經叛道」。相反，魯平於2012年更曾經大方接受《頭條新聞》專訪，大談政改；彭定康接受《頭條新聞》訪問時，更與記者回顧當年「被打屁股」短片，直言諷刺惡搞只是表達手法，幽默從來是言論自由中不可或缺的重要環節。如今《頭條新聞》盡忠職守，竟惹來警方強烈反彈、明斥暗嘲。掌權者對諷刺節目愈加打壓，愈證明掌權者內心之虛怯。

港台節目質素舉世公認，於「2020年紐約電視節」、「第二十四屆人權新聞獎」、「休士頓國際影展」等國際比賽中屢獲殊榮。香港電台與香港人一起成長、同行，惟近年屢受打壓——政府容許本地免費電視台毋須盡牌照義務播放港台節目、多次削減港台資源導致編導製作部人才流失、關閉教育電視頻道、收回港台廣播大樓及警告港台個人意見節目《左右紅藍綠》的嘉賓主持言論等等，已嚴重干預公共廣播運作，影響香港電台履行約章列明之責任。

言論自由是香港的核心價值，亦是香港作為國際城巿的特質之一。可惜這自由近年已被嚴重破壞，香港的百年基業亦岌岌可危。我等懇切呼籲政府及相關部門，回歸理性，讓香港電台及《頭條新聞》繼續發揮公。。。的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

推，對家得三千人投訴，我地起馬多佢十倍

支持

推呢個

推推推，最好有埋寫email 撐港台行動

RTHK 頭條新聞 2020 1-14 集
第 5 集係 480p
其餘為 720p

BACKUP LINK 1：
影片由 LIHKG 會員 @斯羅@ (#39710) 上載

BACKUP LINK 2：
影片由 LIHKG 會員 power_off (#1886) 上載

推

Pish

香港電台唔係政府電台咩。點解要支持？

未訓醒？

Push

push

唔知有冇用 簽左先

起碼都交番100萬個簽名先對得住頭條
簽啦

7 millions people should sign!

THANK YOU

我share咋

haha... you are right.
Still appreciated....

支持頭條

721

signed

撐港台

推呀

簽ed

pushhh